香港最大白票黨

張舉能獲委任終院首席法官 民主黨將投棄權票

（獨媒特約報導）特首林鄭月娥於3月宣佈任命終審法院常任法官張舉能，明年起出任終審法官首席法官。立法會即將就任命作出表決，民主黨表示將投棄權票。民主黨許智峯指，是次投票決定並非取決於張舉能的能力優劣，而是向香港市民及法律界發出警號，表達法治已經危在旦夕。他提醒司法機構應該守護法治及制衡政府，而非配合政府施政。

許智峯提到過去幾年，律政司曾多次提出政治檢控，對親建制及警察案例則採用「包容、不檢討」的態度，與市民期望相距甚遠。他強調法治經已垂危，司法獨立不斷倒退，故希望藉着投票表達香港人對法治的憂慮，重申「破壞法治嘅人必會受到唾棄」。許智峯亦呼籲司法機構應為公義服務，而非為政權服務。

至於張舉能是否出任大法官的適合人選，許指民主黨暫不評論，稱留待日後發展，並期望張舉能以實際行動守護法治及司法獨立。

記者：鍾子希、麥倩怡

同場加映
梁啟智:立會棄權=反對

民主黨
MY香港

最大白票黨：熱狗

系 睇松泰投票記錄就知佢系大仆街

1個叫選民投白票
1個選民投完佢之後入去投白票
2篤屎
1個得1個入到去,另1個有7個
邊篤大D

我啱啱搵到15年嘅一篇文, 原來白鴿一直都係反攬炒

唔好意思 借位一用

[全人類請入] 投訴蘇文隆 唔好再俾條粉皮害手足

有人會話法治已經死咗好撚耐
做呢啲嘢有撚用咩

我唔知道做咗又冇用
我淨係知唔做就一定乜嘢都冇

之前情操高尚嗰條粉皮暫時都冇得再審政治案件
都係多得各位手足堅持寫信投訴

如果唔想香港好嘅社工越來越少
如果唔想香港未來
得返一啲淨係識得幫新賤民呃公屋嘅社畜
如果唔想香港未來
未成年手足被藍屍社工出賣
唔該一人一信
保護一個為咗愛我地而失去左一年光陰
為咗愛香港而冒着釘牌危機都要行出嚟

千祈唔好懶
依家輪到我哋愛佢了

係咪今日投

又一個熱狗POST

我就覺得熱狗同白鴿同公民袋一樣應該收皮既